自從我呀媽有事之後 覺得所有野都係整定

見到個post講話食燒烤患末期腸癌有感而發
講講我呀媽先 冇食煙冇飲酒 飲食健康
家族冇人有大病 我呀婆呀公仲好生猛
但發生痾血之後 一驗就係末期腸癌

由一開始證實有個瘤係腸
以為做個手術冇事
去到知道擴散左 冇得做手術
之後研究完又話可以做到
最後因為個手術太大風檢決定唔做
全個過程我都見證住
嗰種心情起伏 冇人可以想像都有幾痛苦

我呀媽係啲好樂觀好開心既人嚟
一直都覺得自己好幸福
因為屋企人既關係好好
都因為有呀媽係度 日日都好開心
但依家

所有野整定既 該死唔洗病

其實又唔洗咁絕望既, 不如試下另類治療法

唔知有無人用, 但係好過放棄

佢唔想辛苦 有幾多人會醫得好呀
已經冇乜希望

醫療科技日日進步，一定幫你伯母嘅

試過啦
冇用

樓主 我同你一樣。。。
我媽宮頸癌
我依家全職學生加全職返通宵養家
共勉之

既然整定 安心接受好過喊苦喊忽
好好地陪老母行最後一段路

趁行得走得，有咩想做就同佢做
趁清醒，有咩想講就同佢講
利申：過來人

既然冇能力改變事實
倒不如好好珍惜同媽媽相處嘅時間
帶佢去唔同地方旅行玩下
可以嘅話早日成家立室
畀佢老人家可以笑住咁走

雖然我幫唔到你啊媽啲乜 亦都唔識安慰人
但都祝福你同你家人
我自己都有病在身 個病可能無你啊媽嗰個咁嚴重咁辛苦 但我自己都係患病者 都清楚病緊嗰陣到底有幾咁辛苦
多啲陪吓你媽媽啦

多謝你 不過我已經唔敢抱有希望
因為唔想自己再失望

想問巴打試過啲咩

樓主
想知你媽係由出血果刻拖左幾耐先發現係末期？

利申番 我老母拖左大半年先睇 仲未開始擴散
加油

加油呀
依家一諗起以為有啲咩人生大事呀媽都唔會係身邊就好想喊

加油呀

後

一個月

樓主加油
返學再全職通宵嗰位巴位都加油

另外想問下喺邊度可以check 到？

Check乜野？

多謝你地 覺得連登好有愛

樓主加油
記住你有我哋呢班死毒撚
有嘢講/負面情緒, 我哋同你分擔

我都覺
連因果報應都覺假
巴打
趁媽媽仲喺度
多啲陪吓佢

係咪微創手術都唔得？

點樣發現有事?

唔得 因為唔止一個瘤 同埋範圍太大

加油巴打

痾黑色既血 之後照腸鏡

癌症真係好撚on9 根本係人類自毁程式

只可以講要珍惜對你好嘅居企人
加油

加油

生死有命，冇咩值得傷感

講加油都只係曬氣
好同意你所講既野，該死唔洗病
所以點解真係要活在當下

邊度可以照腸鏡？

係 你永遠唔知自己同身邊既人幾時會中招
好老土 但真既 珍惜眼前人

有無定期做body check?

唔傷感就假既 只可以逼自己慢慢接受

唉

醫院 公家既話應該有排排
私家就貴

有 就係冇照腸
所以過左50歲既人真係要去照
大腸癌好普遍

知唔知咩係未期？開心d吃喝玩樂玩晒d錢好過啦，我有fd個屋企人生Cancer，政府醫生睇左廿萬，果d名醫睇左80萬，晒鳩氣！d名醫其實係有料架，政府醫生話佢得半年命，名醫吊多佢三個月命，但係慘過死，多幾個月又無撚用！

add oil

唉人真係好化學
我都成日問 點解要係我呀媽
我仲未出嚟做野 仲未報答到佢
覺得自己欠佢好多好多...

唉 唔知點安慰你 但呢種感覺我明白
果陣到最尾叔叔成身得排骨 好難受
就好似你明明好唔捨得一個人 但知道佢咁痛
寧願佢舒服點

係 我最唔想呀媽辛苦
所以我都冇逼佢去做手術化療
依家只係希望佢唔會走得咁痛苦

加油巴打
唔好放棄

佢知道你有心就夠
襯呢段時間陪多D佢
希望你阿媽醫返好

唔知可以講咩，但真係衷心希望你要努力撐落去

多謝巴打

巴打我知講咩都安慰唔到你
但都想留言支持下
我媽媽好多年前已經過左身，我明白個種傷感
好好珍惜呢段時間，留低更多回憶

加油 父母始終有一日會係你嘅身邊離開
好好陪下佢 等佢開開心心啦

頂住 人生無常

癌症=概率

我呀媽自己都話 六合彩又唔見佢中

祝你媽媽淨低既時間開開心心
你一家人之後都健健康康

有親戚都因為呢個病過左身
佢臨尾既日子仔女帶佢周圍玩，仲去埋旅行(坐輪椅)
見佢FB D相都笑得好開心
多d陪住媽媽啦

我都想趁依段時間一家人一齊去多啲旅行
最遠都係去過澳門

加油 爺爺前個星期都係因為個腸有事所以去左 個腸有事真係好慘 手術又難做同高風險 咩手術都試過不過都唔成功 野又食唔到 一日瘦過一日 腳瘦到行都行唔到 咩都有心無力 佢自己個心又唔好受 成家都keep住比最好既佢都難逃一劫

巴打加油
撐住

要撐住,好好照顧你媽媽,等佢心情開朗D
有咩心底話就好同佢講,等自己唔好有遺憾。
利申我媽媽都係癌症走左,但果陣仲細,唔識表達

最好緊係想你媽媽冇事啦，btw加油呀

癌症呢d真係注定

老爸無食煙 早訓 少飲酒
都胃癌過左身

你要好好珍惜呢段時間啊 加油

定期檢查既重要

加油啊巴打
我媽子宮頸癌二期 本身都做曬療程
點知有日下半身無曬感覺 去check原來已經擴散到脊髓 而家可以做既只有抽多啲時間去陪佢 真心要活在當下 珍惜眼前人

Yes body check真係唔慳得

睇襯依啲post都好傷心
樓主以後有咩事仲有我地陪你過
希望有奇蹟

加油呀巴打

令壽堂今年貴庚？

人生無常
順其自然吧

日日都有唔同意外
真係講唔埋

關關難過關關過啊

想問下仲有咩症狀？有無暴瘦 屙鉛筆屎？

利申 老母最近都好唔對路
叫佢去照又唔肯

我婆婆最近驗到都係腸癌
個心勁唔舒服

西醫話係病，係中醫未必無得醫。例子比比皆是！

GOOGLE "原始點 癌症"
有朋友屋企人有重病都醫好到
主要都係飲薑水同做按摩
希望幫到你

搵唔到咩方法可以一試

試下中醫?

樓主加油！

樓主加油

巴打加油，希望你珍惜同你媽媽相處既時光
唔好難過，希望布奇蹟

樓主同媽媽都要加油！
好明白樓主既無助感
之前我爺爺嫲嫲相繼 有癌症但佢地2個都好努力堅持落去 做電療化療
而家6至10年了 佢地都好健康 無其他唔好既跡象 希望家人都可以一直身體健康

本身有無做開身體檢查

趁而家帶多啲佢去啲佢想去既地方
珍惜眼前人
加油巴打
睇親呢啲po都好沉重

頂住呀樓主 雖然天命不可違 但你總可以盡人事俾伯母最後一程走得開心啲 加油

有親戚有之前癌症話用野生雲芝煲完當水飲可以幫助到啲，希望伯母情況冇咁差，活多幾年

PET scan很重要
雖然養和萬幾一次
但驗cancer同met夠勁

最近爸爸都診斷出胰臟癌未仲擴散到肝同胆管其它器官，有時真係太多事突如其來。共勉之

撐住啊巴打

羅漢果都通腸經肺經，之前聽同事講識人試過情況有好轉
希望都幫到樓主

有錢去美國醫冇錢好好過日子啦

你的都的佢去，呢啲嘢唔拖得

想問body check 應該去邊度做最好

巴打 唔知講咩好 希望你捱得過

今日睇新聞話乳癌有「術前化療」，可以有效醫好。雖然伯母係腸癌，但我諗再揾多啲資料同埋問多啲相關機構先啦。

加油阿陪多啲阿媽

最重要好好珍惜屋企人，子欲養而親不在呀！

唉，世事就真係好難預料
及時行樂 及時行樂！

樓主加油呀！

我屋企人都係癌症肺癆同時出現，係我好細個時走左。 我都好擔心會遺傳

樓主，如果媽媽病令到性情改變既，記住要忍要有耐性，病人既痛苦我地旁人唔會感同身受到！ 加油

巴打
我好明白你心情
屋企人曾經都患過癌
個段時間真係經歷咗好多次由期

加油啦巴打

巴打唔知可以講咩鼓勵你

希望你堅持

我老母鎖骨生左粒野，4號去check，唔知有無事

依啲病好蝦人，好似睇得穿個患者諗咩咁，保持樂觀好啲
我姑丈八月發現咗有大腸癌
佢係日本人，返日本睇醫生平過香港同快啲
但個醫生又唔講係第幾期，淨係出咗張水蛇春咁長嘅list比我姑媽佢哋，講咗有咩係唔食得嘅
一開始話可以做手術切除，之後又話太近神經線唔得，依家又叫咗佢返日本做手術，三十號就入院
不過姑丈嗰家有遺傳，佢媽媽，大家姐都係發現有癌後三個月過咗身
但我姑丈仍然間唔中會同朋友出去食飯，又繼續教波，朝朝跑步，好似平時咁，依家仲係okay健康嘅狀態
加油啊，就算最後結果係點，都要樂觀啲撐落去，共勉之

生死有命

既然知道有個期就好辦啦

亦都唔洗咁傷心難過

點都好過我屋企人 急性中風 咁就去左

你丫媽平時飲食係點

加油
推

樓主你要加油 我唔知可以講咩安慰你 但如果我係你媽媽 有咁既仔我會感到安慰 係依段時間多d陪媽媽 我都希望有一日奇蹟會岀現 巴打媽媽會好翻無事

胰臟癌係咁多癌症之中嘅絕症
願上天保佑

加油啊樓豬 睇完之後我會多啲陪媽咪

加油 陪呀媽留底多啲回憶咁啦...！

同佢開開心心咁過埋呢段日子，比個好回憶媽媽啦

你冇錯 一切都係風險同機率 總有例外
絕大多數癌症都係不幸
純粹細胞分裂出錯/基因本身有問題

世事無常 有啲好人好健康突然cancer死
有啲仆街食煙飲酒一百歲都健康未死得

睇到好心酸

幾多歲呀巴打？

無乜野講
陪住伯母

樓主加油 趁有時間真係要多啲陪佢攬下佢
利申：過來人，老母當年身體健康突然有肺癆，幾個月由差唔多好返變到最後走咗；best friend突然個心有事，已經換咗心但最後三個月內走咗。

樓主加油
支持你

你呀媽係咪屙左好耐血先去睇醫生？
因為我一熱氣就屙血 唔知會唔會有癌 不過都屙左幾年 仲未死 斷估冇咩野掛

曾經我都經歷過
我媽係一個典型肥師奶
屋企一直開開心心咁過
突然有一日我媽暴瘦
睇醫生證實有肝癌

果刻我晴天霹靂
完全無諗過原來我會有機會突然失去我啊媽
果陣我望住佢
我心好痛
偷偷地喊
就算我無任何宗教信仰
我都不斷每日祈禱 拜神

好幸運
我最後好番
變番肥師奶

所以千其唔好放棄
盡量保持樂觀心情
對個病都好d

希望樓主媽媽都可以康復

SORRY FOR YR MUM
睇住親人離開又變虛弱
真係會好傷心
趁仲有時間大家可以CLOSE D影下相
留低開心既回憶

樓主情況同我而家一模一樣
娘親一驗就末期
咩藥都用過哂，已經冇任何辦法
而家過得一日就一日
過兩日全家人一齊去日本玩下
知佢想去好耐又覺得哂錢
所以俾哂訂先迫佢去玩
希望會有奇蹟啦

真係唔好咁辛苦好過啦。。。你依家對佢好啲仲黎得切孝順佢架

路過 加油
一切都整定
睇到化到無得再化
人總要比慘 顯得自己冇咁慘 你會覺得好啲

我曾經有個非常幸福既家庭
點知考完Dse 媽媽14年7月突然心臟血管肉瘤
醫生一黎就話唔會多過一年
爸爸辭埋工照顧媽媽 極之突然同年12月腦幹中風
兩日後就過身 原本癌細胞冇擴散開始好番既媽媽
過於傷心 交低哂身後事 去左日本睇佢最想睇既櫻花
番黎香港兩星期 15年4月走埋
自此 我好羨慕有父母陪到大既人（包括我父母）

我細細個已相信係命 五歲呀媽走左 七歲呀爸訓訓下走左

只可以講 盡陪屋企人，加油！珍惜餘下的時間！

SAD POST

過咗50歲就真係年年都照腸鏡睇住
呢幾年腸癌有年輕化趨勢
有能力負擔到嘅真係耐唔耐就照下腸鏡

我阿伯到係，唔煙唔酒，生活好注重健康，但六十歲驗到胰臟癌，一年唔夠就走咗。我太婆食咗好多年煙，活到九十幾。所以我覺得真係唔洗咩都戒到足。適量啦，要活得開心。

陪多d媽媽吧

睇完好想喊

rip

樓主 我同你一樣
老豆唔煙唔酒 三年前柯血一照就直腸癌第3期
舊年復發咗去肺 肝 淋巴
上個月走咗
最後個一個星期睇住佢由生猛到係醫院抖唔到氣走咗 到葬禮望住佢安詳嘅樣
我宜家每一晚訓教前仲會記得好清晰
我未試過咁痛
呢種痛係跟成世嘅痛

樓主千其唔好畀遺憾畀你同媽咪 有咩想講想做快啲做晒佢

命運，盡量睇得通透d ，離去對大家都係另類既重生

陪多d 伯母
佢家陣 最需要 家人照顧同支持

末期仲可以點好返
你不如鼓勵下佢 用心感受同媽媽淨底既時間好過啦

加油啦，小弟家母係7，8年前中風我先三年級。中間再中多二次，基本上講野有問題。好彩仲行得走得食得，不過照顧佢既都幾辛苦……

平時都要好好珍惜家人 唔好以為仲有大把時間就忽略佢地 否則到最尾只會剩下後悔

I know that feel
我啊媽上個月都確診肺癌四期，又係唔煙唔酒個啲黎

講真, 睇到呢d case
我又諗起話人生七十古來稀. 或者人的壽命本身就冇咁長.

二十一歲，每三個月痾一次血，痾d野又唔成形，去睇過兩個醫生都話我呢個年紀，照腸鏡出事機會大過患癌 (冇家族病史)。之後幫我照左肛門鏡睇到有兩粒痔瘡 不過都係每次痾血都有d不安

巴打加油

我姨丈都係咁，唔煙唔酒，份人仲好好
點知2年前發現睇報紙，有一半係睇唔明
之後check到有腦癌，仲要已經到左末期
公立醫院話得返幾個月命，佢屋企人個個日日係度喊
之後佢地去睇私家，前前後後做左2次手術
其實去到中間佢已經講野唔清，行路都會跌
不過做完手術，清下d瘤已經好好多，係思考得差同行得弱少少
咁佢平時都不停食開網上治癌偏方，又補呢樣補果樣
到依家個女結埋婚生埋女，都仲係度
雖然無完全好翻，但都捱到咁耐，活得一日都當賺到
依家佢屋企人都盡量同佢周圍去，完下佢d願望

所以樓主都唔好咁傷心諗埋一邊，咁快放棄
一定要支持同比正能量你媽咪

如果唔放心叫醫生幫你安排個全身電子素描，可以睇清楚晒腹部所有器官有冇變異。我今年26歲，又係不停屙血，最後確診一種叫克隆氏症嘅罕見病。

平時唔煙唔酒，食野都算清淡。所以樓主希望你同屋企人可以睇開啲，有啲野係你就係你，但唔代表中咗就一定玩完。加油！我都學緊點樣積極啲

同我老豆一樣，不過佢係另一樣癌，係咪公立醫院？好似俾啲醫生撚狗咁，一時話得一時話唔得，然後又話得

巴打要頂住呀！
可能有奇跡發生，唔好咁易放棄！
加油

加油巴打同媽子開心行埋剩低嘅路

加油樓主

咁聽落 做手術都唔係一件好事

所以發現有事 應該要照埋PET CT
一齊加油呀

未夠60

問佢有咩想做 快撚d做左佢
影多幾多相啦

想問你痾得有幾密 同埋係連腸都照到？

係 瘦左好多 痾啲屎又幼又少
快啲叫你媽檢查下
就算有事 早發現都易醫好多
一定要拉佢去！
我都好後悔點解之前冇叫我媽去照腸鏡

正電子素描啦, 不過貴同幅射量大d.

全身CT 唔一定睇到野

我諗你媽咪最需要就係你嘅陪伴
佢會希望你唔好咁傷心 希望你快樂
樓主 支持落去 唔好話咩報答佢啲乜
有你依個咁孝順嘅仔留係佢身邊 相信已經係佢最大嘅幸福

完全明白, 你問過嘅問題我都曾經好灰係咁問個天
只能夠幫你打氣呀巴打

我屋企人都係
佢發現到果陣已經係4期+擴散
佢之前生活好健康 早訓早起 唔多食垃圾食物
唔煙唔酒 成個生活都超健康 不過都中招
前年聖誕做完手術 之後keep左一年睇中醫調理身體 之後背隻開始痛 醫生話佢擴散到背
要開始食標把藥 不過好多負作用
好好彩 去到今日個人都重係到
我都係過來人 盡量陪多d佢

我個情況都好似你咁
屋企人做完手術冇耐就復發

難聽啲講而家就係等死
唔想再見到佢咁辛苦
零願佢唔再治療 快d解脫好過
但唔敢同屋企人講

過來人
第一年冇屋企人過中秋
老母係母親節同我生日前走左

呢個post好重洋蔥..

都有諗住試下中醫 但唔敢抱希望

有巴打話醫療科技進步 有機會醫得好
我反而覺得醫療科技太進步唔係好事 特別對於中老年患3期癌症的人黎講
人總有生老病死 要學識既係接受有早同遲既事實

家人患3期癌症 做過化療打過標靶 最後做埋手術 大手術完半年後翻發 再因為擴散逼住做過3次手術（醫生話唔做會有即時生命危險）
最後由個肥師奶瘦得得返排骨
成個陪伴既過程都有好大感悟
依家亦陪伴緊佢過最後幾日既日子

當然如果患病既人係好後生就另外一個講法啦
但我真心覺得醫療太進步唔係好事 係我家人個case係延長左好多佢既痛苦

共勉之

已經聽啲偏方煲左好多野飲
都唔知邊樣得

想試下

我媽唔想做化療 我都唔想逼佢

有 但冇照腸

我都有聽過 依家間中都有煲下
多謝你

未擴散易醫好多
堅強啲唔好太擔心

痾左一個月咋
有咩唔對路真係盡快拉佢去檢查
冇事買個安心都好

我都有同感 不過我同屋企人都好積極面對

香港啲醫院應該都差唔多

唉 其實我都知做body check好有用，但應該點做先盡量check到啲乜癌物癌？

平時見好多區議員或醫療中心優惠話800蚊全身檢查，但硬係覺得呢種係好求其果啲

腦癌真係好恐怖 早發現都可以好大件事
完全明白你

所以點解咁想安樂死合法，d 仆街癌攞人命都算，仲要慢慢折磨個病人同d 親人

加油呀樓主

好撚同意
安樂死係維持人最後既尊嚴

佢冇 佢好樂觀
但聽到佢成日同我講第日點點點唔好唔開心
又自己搞哂啲身後事 咩都幫我諗哂
就好心up

未必會好大件事 唔洗太擔心住

少肉少味精多菜 有幾健康得幾健康

真係要 唔好俾自己後悔

二十五歲未夠

由滿懷希望到絕望 我明

唔係 一個月咋
通知有癌啲血都黑黑地 唔係鮮血

我諗我都要plan下旅行

好心up 唯有搵其他人寄托下
等自己唔會成日諗住

一齊加油

珍惜你擁有既野

一諗起到時我呀媽...
好驚自己撐唔住

上網睇一睇都係話，後生仔唔照好過照

咁諗應該可以開心啲
我呀媽有日同我講
諗起佢就睇下天上既星星

咁都好d，我全鮮血，已經一年醫生話係痔瘡但我有時總係形住有d痛咁

如果我呀媽可以冇事 我幾辛苦都唔怕

btw加油，對呀媽好d已經係最好既禮物，相信佢生左你已經係一大成就

唔知講乜，加油

慘得過我呀媽照到個肺有陰影都唔肯做手術？
成家人係咁勸佢佢就死都唔聽
有時真係想一巴就打死佢算

希望我呀媽都可以挨耐啲
俾我陪多啲佢

係公立醫院真係好仆街
啲護士又乜9都唔理

主要都係睇番你屋企人意願
邊個做決定都有可能後悔
所以最好俾佢自己做翻決定

加油撐落去！

盡力做得幾多得幾多啦，你同家人既陪伴對你媽媽黎講已經係最大既安慰

見到你話由肥師奶變到咁即刻喊左
我呀媽以前都係肥師奶
我電話仲set佢個名做肥師奶

屌好撚認同 但去外國又好撚貴

PET CT係最清楚睇哂全身
但貴 要成萬蚊

再有咩變化咪再去睇 買個安心都好

唔好咁啦 我明你緊張你呀媽
但企係佢角度可能係擔心緊好多野
始終做手術嗰個係佢 驚同唔想做一啲都唔出奇

好貴 thx

其實有咩唔對路可以問問醫生先
未必一定要全身照 照得多依啲都唔好啦

我成日係度諗如果自己有咩事就唔鬼醫，claim返份人壽俾屋企人算

有得醫緊係去醫 相信錢同你
你屋企人一定揀你

我家人上兩個星期都發現有癌症，已經四期。我真係好明白你感受，我地難免會傷心，但千萬唔可以係患者面前傷心，樂觀真係好重要呀！加油！

有冇人可分享康復個案？
幾歲？咩癌？第幾期？用咩去醫？心態？

睇到呢個post

我阿媽個朋友又係咁
好健康 行山食素信佛 個仔又讀到書又有個好老公
咁諗住退休享清福啦 一驗就胃癌定腸癌末期

RIP

巴打好好陪住媽媽啦 希望有一日auntie 癌細胞突然消失哂

係 所以唔會係佢面前唔開心
扮到冇乜野已經接受左咁
一齊加油

明白依種感受...對於依種事...真係無力為力

r乜撚野ip

最近先入左一個星期醫院……

所以我又覺得，人始終會老，老就實會係咁，反而唔應該擔心咁，而係努力咁開心咁過每一日，咁你就覺得每一日都係賺左。
p.s.我阿婆最近又入左一個月醫院

統計上來講, 後生患癌機率細, 但係唔等於冇.
照唔照, 好多因素考慮.
不過未必一開波就petct, 我諗都係睇下臨床有咩sign and symptoms , 驗驗血睇睇先.
不過有時睇私家就....個醫生可能係咪都叫你照, 佢有錢收

好多大腸癌嘅病人都係一啲表面睇落去開心好樂觀，但係人前歡笑人後垂淚嗰啲人黎...
樓主不如畀多啲時間同伯友傾下計，睇下打唔打得開伯友啲心結，大吉利是講句萬一真係走左，伯友都可以開開心心，唔留遺憾咁走...

唉.
有時佢地心境, 我地呢d 健康的人未必明...
我試過有patient 問我, 醫生會唔會同佢解釋報告, 佢問的原因, 唔係因為想知病情, 反而係因為唔想知病情....

The five stages of grief .....
denial, anger, bargaining, depression and acceptance

人一開始都會否認先....

用大麻治療法

之前屋企有個老人家生肺癌
啲家人成日唔想佢死咁仲諗住醫佢
醫生話冇得醫 之後佢地又睇中醫又剩最後都係死左

其實依家香港地既患癌概率真係好高
壓力又大 環境又吾好 嘢食又岀事

我都唔知佢你真睇得開 定唔想我地擔心

所以醫唔醫真係唔逼得
病人自己意志力都好重要

最尾個句真係同感
巴打撐住
屋企人有事真係好難挨

腸癌一向多人患
平時有無定期做Colonoscopy?

巴打加油 陪多啲媽媽做佢想做嘅事
睇咗幾頁已經心酸到眼濕濕
好想爸媽捱咗咁多年可以健健康康等享福

就係冇

冇錯

好好陪伴媽媽
祝福你地 加油啊巴打

咩嘢叫飲食健康先？ 食得多醃製嘢都會腸癌，食得多隔夜菜又有機會腸癌，食二手煙又會

冇 乜都冇

有癌未必會死，但一化療就降低埋自己抵抗力就好易死

撐住呀巴打

我而家都正正經歷緊樓主既野

想問下你媽係擴散到咩器官

想知下你媽身邊有冇小人成日俾說話佢聽，同埋佢係咪擔心緊某子女或家人嘅前途，有嘅話叫佢放下。

同感...
上一年老母突然之間入醫院，一入就icu
好在執番條命，宜家50幾就退左休，一家人一齊養佢，供埋樓
真係要珍惜眼前人

好人早往極樂
垃圾留係香港受苦

肝

冇既 佢啲朋友都好好
我諗佢最想見到既係我成家立室

咁佢而家有無d咩症狀?
定好精神,食得訓得?

除左失眠之外都冇乜野 好精神

唉, 好恐怖, 無先兆到咁既地步

撐住呀巴打。

我都係咁上下
老豆做到就退休 終於叫做儲到下錢
諗住全家終於可以一齊去旅行
點知一晚急性腦中風 做完手術都係無醒過
個零禮拜就走左
過身前無做咩壞事 成世為頭家辛辛苦苦
好彩走得唔算辛苦 好過做植物人

我都覺得好奇怪

間中痾血囉會 其他真係冇乜 好奇怪

咁突然一定好難接受

其實呢件事之後自己好多野都睇開左好多
有d野改變唔到 個天要你點就點
改變唔到件事咪改變自己心態

仲有機會就陪佢做最想嘅事，或者聽佢講下有咩放唔低

大約年半前嫲嫲去世，最令我遺憾嘅係我去到嘅醫院嘅時候已經失去知覺。只可以單方面留言
我都好後悔新年時候因為承諾左朋友幫佢頂間，無見到佢精神果面

所以珍惜剩下的時間哦

唉我已經盡量去接受
但一諗翻起又好唔開心
有時見到人地同呀媽食飯
我都諗
點解我唔可以好似人地咁有個健健康康既呀媽

加油
俾著係我分分鐘工都辭埋 陪埋佢行最後個段路

你媽媽有冇做運動習慣呀？
你可以上網seach 下 '大笑操'
之前至親都有cancer ，醫生叫佢做 佢日日都會跟住d片做下 好似一邊笑一邊做體操咁

最後病情惡化情況減慢左好多 希望你媽媽健康

阿嫲之前又係腸癌，切左佢要帶埋屎袋生活，以為無事之後出院唔夠一個月就中風死左

我仲讀緊書 真係翻學都冇心機

本身冇 依家有做
謝謝你

睇到想喊
多陪陪媽媽走最後一段路

走得快真係好世界
好過病住係到受折磨
完全生不如死

我永遠唔知道好人好報道理係邊

我見住好多好媽媽好爸爸都離開左

遺留落好多小朋友 如果天係有眼 點解唔可以幫下佢地

相反大奸大惡既人苟延殘喘

所以所有野都逼你去接受 好無奈既心情

加油！希望大家既屋企人都健健康康

點解個天要咁唔公平

世界除左有整定之外仲有奇蹟架 樓主加油 珍惜光陰 我地好多撐你架

樓主
我重度憂鬱症
最近 啊媽憂鬱症發作 有自殺傾向 我好驚佢有事
我自己心情唔好 發左女朋友脾氣 分手邊緣 我仲好愛佢
到自己 又要顧學業 又好掛住女朋友 又好擔心家人
我要自殘 先可以掩蓋呢幾日既痛苦 有自殺傾向
覺得任何人都已經唔愛我 無人再需要我
仲要一個人住 一個人捱住 每一晚仲慘過死
訓又訓唔到 食又食唔到 身邊一個人都無
女朋友當我朋友咁照顧
我好想挽回佢 但佢拍拖拍到好攰 佢都勉勵我 要捱落去 當朋友咁陪我 個心痛到
我咁都要繼續捱落去 樓主你可以既

我都好想奇蹟可以發生係我呀媽身上

你地令我感覺到自己並唔孤單
我地都要俾心機撐落去！

你得既
但我就...遲下見唔到我 我可能去左另一個世界
希望係個個世界 我可以每日夢係一個 有我女朋友 有我屋企人既生活入面

一正評 一祝福

明明好慘 唔小心笑左一下

睇到你咁打以為第二個我開左post
同樣都係痾血之後一驗就末期腸癌
都係無得做手術 最係化療電療
見住佢由肥肥白白瘦到得返排骨
頭髮又越甩越少 真係好心痛好無助
最後佢都好叻女挨左一年又三個月
佢走左差唔多兩年了 見到你個post就好掛住佢
趁依家仲有機會多啲陪佢啊樓主

睇得好化好通透好有型啊

樓主
我都係咁
家族史係阿爺阿麻阿婆阿媽都中
全部已經走晒
我諗我都走唔甩 所以買左保險
人算不如天算，呢句野聽得多
但真係發生先明呢句野含意

我都算係半個過來人 但係都唔知可以點安慰你
但係樓主要加油啊 就算冇得醫都要好好陪係啊媽身邊
等佢開開心心走埋最後一程

唔好認為係個天整定

個天好中意拎走人地既幸福

朋友今年廿三歲，前幾日中風，原來係腦血管畸形，依家做緊手術，所有野真係整定，希望佢大步濫過。

唔好諗埋一邊 生活落去可能就會搵到一啲值得你撐落去既人同事

要堅強呀我地

祝你朋友可以早日康復

Hope for the best and prepare for the worst.

加油樓主 加油樓主媽媽

我男朋友媽都係四期腸癌
搵左朱建華做手術

個手術加埋住養和 廿萬唔洗
跟住返左公院做化療 大半年
依家行得走得食得
你問多幾個醫生意見先啦

樓主，就算咩病都好，最緊要係有好心情。個病惡化唔係單單係身理問題，心理問題都佔左好多。同媽咪講，你一定會好番，帶佢做一D開心既野，保持心境開朗，對個病一定好。香港有個叫anita moorjani既人，你可以Google下佢。

我老豆都係 上個月驗到有腸癌，依家話黏住神經線做唔到手術，做到化療。。佢捱左成世人，好驚佢有日突然唔係到
都明佢點解我都讀緊u，仲成日當我細路仔乜都唔肯同我講

只能夠開心快樂咁過，悲觀不如快樂

已經問左 個個醫生講啲野都唔同
都唔知聽邊個好

我媽都係咁 自己咁樣仲係為緊啲仔女擔心

好 多謝你

屙血有冇痛

睇返樓主話痾左1個月血先驗？
點解拖咁耐 仲要黑血

未驗到之前 平時有冇好易累 痾唔清咁既感覺？

所以要及時行樂

無錯
所有野都係整定，我阿媽都係唔煙唔酒，都一樣係Cancer走左，
所以個天想點就點。

樓主丫媽有冇買保險？哩個時候醫療危疾保險真係有用

朱建華係呢方面數一數二既權威
果陣我男友媽一照到腸有mass
我就打電話去約時間
本身朱醫生個booking full到去半年後
我同左佢診所護士講個情況點
佢就排左個快期俾我地睇
一個月內做埋手術
佢再寫左referal俾我地返公立做化療

樓主我唔知你媽咪met到咩程度
但朱建華係一個好好既醫生
希望以上可以幫到你

呀媽發現乳房有野
睇左幾個醫生
check完係原位
就黎要做全乳切除
好唔開心
但係好彩係原位,切左就康復
希望呀媽捱過呢關
我深深感受到無奈,人生係脆弱
個天係佢岩岩退休玩D咁既野

原來我真係好愛我呀媽

所以叫大家唔好隨便咒人老母
可能人地老母真係就死

好明白 我媽媽早幾日先走左

冇

我都係成個月後先知 佢又唔講
我諗佢係驚 所以冇睇醫生
有阿成日痾完都好似仲有咁

人算不如天算

多謝你 但我呀媽唔想辛苦唔想做手術

珍惜同呀媽相處既時間
祝伯母早日康復

真係想像唔到可以點挨過依啲時間

成日好易累 好想訓 真係好多癌症既先兆
我都驚 但好難叫得郁佢地去做身體檢查 講極都唔聽

真係最sad既事
唯有諗每個人都會要面對
You are not alone
祝福你媽咪

叫佢諗清楚少少先
個tumor塞住條腸唔係辛苦咁簡單
果陣個手術一個半鐘做完 四日就出院
聽佢講得兩日係有dd痛

點都要的佢地去

但因為唔止條腸有 淨係割腸唔割埋其他 聽醫生講 其他腫瘤有可能因為咁而加速生長 同埋私家條數一定好甘

樓主要加油 陪多啲阿媽
唔好聽醫生話機會有幾微 自己相信機會大好有可能會冇事

利申 有睇過台灣一個藝術家既婆婆都係剩一個月命 全家人唔同佢講 淨係話你定期番醫院就得 結果成年過去左仲健康左

樓主加油、伯母加油

隔夜菜都會帶飯咪好危險

咁啱手機播緊愛得太遲，樓主伯母加油

依排聽緊終點的擁抱 啲歌詞

本來有嫁
女朋友 家人 都係一直我生存既支柱
宜加女朋友同我分開 已經無左樣
屋企人又有事 好驚佢會諗唔開
到時 我都唔知仲有咩動力生存
我就連宜加 野都食唔落 教又訓唔到
我仲可以點捱落去 個心痛到 真係好深 好肉赤既痛

的確好多野都整撚定，好似我咁，睇完成人台賓周post,發覺自己條賓周真係好撚細，注定成世都比唔上人，你覺得我on9又好點都好，我真係好撚自卑，依樣野我又點都改變唔到，唉，好撚想死

女朋友冇咪搵過第二個
所有野都會過去 挨過就好了
愛惜生命呀巴打

應死唔該病，好撚憎呢句
唔病點死

好好珍惜伯母安息前既時光
自強就好，地球都係咁轉

唔好意思笑左
短小精悍 夠用咪得

邊有話夠用啊，係女人都想要大賓周，細撚注定低人一等

不要說了

警惕自己父母在世要好好孝順佢地

樹欲靜而風不息 子欲養而親不在

覺你咁講 有啲野整定既
我覺得佢整定係陪我黎緊幾十年既人
但可惜 我傷到佢個心
捱 我會繼續捱落去
但每日仲慘過死既生活 真係好恐怖
我唔會放棄佢嫁

加油呀樓主 最緊要係大家有開心嘅回憶！好過我到最後都只係得同呀媽嘈交嘅片段，個種內疚感好難頂

利申 過來人

講咗十幾頁都無人提供身體檢查嘅好地方嗎？

唔知點解，成日覺得出邊啲Body checkup都無料到嘅，
想搵啲可以check到乜癌物癌嘅！

樓主加油 你媽媽一定會好安慰

養和
唔知港怡齊唔齊

加油呀樓主....請問伯母有冇試過alkaline diet呀？
外國有好多人有cancer都係用alkaline diet醫返好
除左alkaline diet 仲要同時戒糖戒加工食品
仲有啲人用cannabis oil去治療末期癌症 不過唔合法 所以唔係好建議 不過你都可以去google睇吓

好長情

好 謝謝你

近年成日聽到好多老一輩嘅人過左五十歲開始一check就第三四期腸癌，發覺佢地都係冇去照腸冇睇有冇色肉，原因係一直以來都冇警號俾佢地，一發出來就已經太遲

屋企人都係同你媽媽情況差唔多，一直搵唔同方法去試，食療都試過，做左化療用標把藥2個療程都係由原本醫生話得半年時間拉長多一年半，結果都係要走，由原本第一次半年後復發去到第二次已經縮短到得返一個月後復發，佢後期都係已經變到唔想辛苦舒服咁離開

結論就係屋企人過左五十歲就一定要迫佢地去照腸，另外少食紅肉

樓主都係盡量滿足媽媽啦，做到咩就做

細過成日嫌阿爸阿媽煩，成日唔想番屋企
但越大過見到父母老左好多啲白頭髮出哂黎，開始好想陪多啲佢地，出街好食飯好都會問下佢地想去邊先，佢地唔得閒先自己/搵朋友，佢地去邊都一定問「使唔使陪你去/車你去啦！」
通常佢地一定話唔使，廢事要我走黎走去叫我放假就抖下
但每次陪佢地/車完佢地之後都睇得出佢地好開心

利申：出年一月請哂兩老去日本！你地盡情期待啦💪🏻

我一放工第一時間諗係返屋企見下兩老
街都唔想去
有D野真係經歷過先會珍惜
冇病前都唔覺呀爸呀媽老左咁多

好羨慕 要繼續好好孝順兩老呀你

的確係
有人話揸車揸電單車易死
好啦，唔揸車，搭巴士，一樣死

命運

真係好憎人明明講嘢冇根據仲講到真咁, 冇根據嘅嘢就唔好亂up啦頂, 人命呀大佬

所以人生係好無常 食幾多 著幾多 整定 唔到你唔信

人越大，呢d野見得越多
癌症呢樣野可以無聲無息咁出現

早兩年有個同事亞媽無啦啦成日胃痛，開頭冇理
到之後痛到頂唔順去醫院check
一check話發現胃有個瘤
咁本身話發現得早，醫生話切左4份1個胃就冇事
點知一切完，屌佢老味話完來擴散到周圍都係
話末期冇得醫，最後好似捱左一年左右就走左

利申識佢亞媽，唔煙唔酒肥屍大隻

另一單就早幾個月，中學時代班主任
又係cancer走左，佢又係唔煙唔酒

所以有時我都覺有d野整定
同埋死唔係最慘，最慘係要俾病折磨
同令身邊人擔心同難過

自從幾年前老母係鬼門關口出返黎
宜家佢想做咩我都會陪佢